{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018612",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "화지리 효우각"
    },
    "text": "華池里孝覚 (화지리 효우각)\\n\n醴泉郡の保護樹に指定された花池里ケヤキのそばに位置しています。1855年のある日、突然の暴雨が降り、村の住民ユン・ピルギョンは田んぼの世話をしに行く途中、川辺の堤防が崩れたため水に落ちてしまいます。彼を追っていた2人の甥が叔父を救うため、水に飛び込みましたが、残念なことに、彼らはそのまま戻ることができず、3人とも命を落としてしまいました。朝廷にこの出来事が伝えられると、高宗は甥たちの孝行を称賛し、官職を与えることを決めました。また、彼らの孝精神を讃えるために孝友閣が建てられました。現在、この孝友閣がある華池里は「慶尚北道孝示範村」に指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の名前は何ですか？",
            "answer": "華池里孝覚（화지리 효우각）です。"
        },
        {
            "question": "何年に起きた出来事ですか？",
            "answer": "1855年です。"
        },
        {
            "question": "誰が水に落ちてしまいましたか？",
            "answer": "ユン・ピルギョンという村の住民です。"
        },
        {
            "question": "どうして彼が水に落ちたのですか？",
            "answer": "突然の暴雨が降り、川辺の堤防が崩れたためです。"
        },
        {
            "question": "彼を救おうとした人々は誰ですか？",
            "answer": "彼を追っていた2人の甥です。"
        },
        {
            "question": "彼らはどうなってしまったのですか？",
            "answer": "彼らは残念なことに命を落としてしまいました。"
        },
        {
            "question": "この出来事を朝廷に伝えた結果、何が起こりましたか？",
            "answer": "高宗は甥たちの孝行を称賛し、官職を与えることを決めました。"
        },
        {
            "question": "この地域はどのように指定されましたか？",
            "answer": "華池里は「慶尚北道孝示範村」に指定されました。"
        },
        {
            "question": "孝友閣は何のために建てられましたか？",
            "answer": "彼らの孝精神を讃えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "現在、華池里はどのような場所ですか？",
            "answer": "現在、華池里は慶尚北道の孝示範村として存在しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 217,
        "QA": 272
    }
}